\section{Change in address form}

\begin{frame}{\ex Harry \AtoB Hagrid \quad (A)}
	\biexample{4}{40}{37}{}
	{
		\b{}
		{Harry looked up at the giant. He meant to say thank you, but the words got lost on the way to his mouth, and what he said instead was, ‘Who are \hlyou{you}?’}
		{Edrychodd Harri i fyny ar y cawr. Bwriadai ddweud diolch, ond aeth y geiriau ar goll ar y ffordd i’w geg, a’r hyn a ddywedodd o oedd, ‘Pwy \hlchisg{’dach chi}?’}

		\b{}
		{The giant chuckled.}
		{Chwarddodd y cawr.}

		\b{}
		{‘True, I haven’t introduced meself. Rubeus Hagrid, Keeper of Keys and Grounds at Hogwarts.’}
		{‘Digon gwir, dwi ddim wedi ’nghyflwyno fy hun. Rubeus Hagrid, Ceidwad Allweddi a Thiroedd Hogwarts.’}
	}
\end{frame}



\begin{frame}{\ex Harry \AtoB Hagrid \quad (B)}
	\biexample{4}{46}{44}{}
	{
		\b{}
		{Harry, meanwhile, still had questions to ask, hundreds of them.}
		{Yn y cyfamser, roedd gan Harri gwestiynau i’w gofyn, cannoedd ohonyn nhw.}

		\b{}
		{‘But what happened to Vol– sorry – I mean, \hlyou{You}-Know-Who?’}
		{‘Ond beth ddigwyddodd i Vol~— ddrwg gen i~— \hlti{Wyddost-Ti}-Pwy, dwi’n feddwl?’}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{\ex Hermione \AtoB Hagrid \quad (A)}
	\biexample{11}{141}{151}{}
	{
		\b{}
		{The afternoon’s events certainly seemed to have changed her mind about Snape.}
		{Roedd digwyddiadau’r pnawn yn amlwg wedi newid ei meddwl ynghylch Sneip.}

		\b{}
		{‘I know a jinx when I see one, Hagrid, I’ve read all about them! \hlyou{You}’ve got to keep eye contact, and Snape wasn’t blinking at all, I saw him!’}
		{‘Dwi’n nabod melltith pan wela i un, Hagrid. Dwi wedi darllen amdanyn nhw! Mae’n rhaid \hlchisg{ichi} gadw cyswllt llygad, a doedd amrannau Sneip ddim yn symud o gwbl. Welais i o!’}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{\ex Hermione \AtoB Hagrid \quad (B)}
	\biexample{14}{169}{184}{}
	{
		\b{}
		{‘Oh, come on, Hagrid, \hlyou{you} might not want to tell us, but \hlyou{you} \emph{do} know, \hlyou{you} know everything that goes on round here,’ said Hermione in a warm, flattering voice. Hagrid’s beard twitched and they could tell he was smiling.}
		{‘O, \hlti{ty’d} ’laen, Hagrid, ella nad \hlti{wyt ti} ddim isio dweud wrthon ni, ond \hlti{\emph{rwyt} ti}’n gwybod. \hlti{Rwyt ti}’n gwybod \emph{popeth} sy’n digwydd yn y lle yma,’ meddai Hermione, a’i llais yn fêl i gyd. Sbonciodd barf Hagrid. Roedd yn ddigon hawdd dweud ei fod yn gwenu.}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{\ex Vernon \AtoB Hagrid \quad (A)}
	\biexample{4}{40}{37}{}
	{
		\b{}
		{Uncle Vernon made a funny rasping noise.}
		{Gwnaeth Yncl Vernon sŵn crafu rhyfedd.}

		\b{}
		{‘I demand that \hlyou{you} leave at once, sir!’ he said. ‘\hlyou{You} are breaking and entering!’}
		{‘Dwi’n mynnu \hlchisg{eich} bod \hlchisg{chi}’n gadael ar unwaith!’ meddai. ‘\hlchisg{Rydych chi}’n torri’r gyfraith!’}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{\ex Vernon \AtoB Hagrid \quad (B)}
	\biexample{4}{41}{39}{1}
	{
		\b{}
		{‘But yeh must know about yer mum and dad,’ he said. ‘I mean, they’re famous. You’re famous.’}
		{‘Ond ma’n rhaid dy fod ti’n gwbod rwbath am dy fam a dy dad,’ meddai. ‘Hynny ydi, ma’n nhw’n \emph{enwog}. Rwyt \emph{ti’n} enwog.’}

		\b{}
		{‘What? My – my mum and dad weren’t famous, were they?’}
		{‘Be? Doedd~— fy mam a ’nhad i ddim yn enwog, oedden nhw?’}

		\b{}
		{[…]}
		{[…]}

		%\b{}
		%{‘Yeh don’ know ... yeh don’ know ...’ Hagrid ran his fingers through his hair, fixing Harry with a bewildered stare.}
		%{‘Wyddost ti ddim… wyddost ti ddim…’ Tynnodd Hagrid ei fysedd drwy’i wallt, gan rythu’n ddryslyd ar Harri.}

		\b{}
		{‘Yeh don’ know what yeh are?’ he said finally.}
		{‘Wyddost ti ddim be \emph{wyt} ti?’ meddai o’r diwedd.}

		\b{}
		{Uncle Vernon suddenly found his voice.}
		{Yn sydyn cafodd Yncl Vernon hyd i’w lais.}

		\b{}
		{‘Stop!’ he commanded. ‘Stop right there, sir! I forbid \hlyou{you} to tell the boy anything!’}
		{‘\hlti{Taw}!’ gorchmynnodd. ‘\hlti{Taw}’r munud yma! \hlti{Paid} â meiddio dweud dim byd wrth yr hogyn!’}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{\ex Firenze \AtoB Harry \quad (A+B)}
	\biexample{15}{187}{203}{2}
	{
		\b{2}
		{‘Are \hlyou{you} all right?’ said the centaur, pulling Harry to his feet.}
		{‘\hlti{Wyt ti}’n iawn?’ gofynnodd y dynfarch, gan godi Harri ar ei draed.}

		\b{2}
		{‘Yes~— thank \hlyou{you}~— what was that?’}
		{‘Ydw~— diolch~— be \emph{oedd} hwnna?’}

		\b{2}
		{The centaur didn’t answer. He had astonishingly blue eyes, like pale sapphires. He looked carefully at Harry, his eyes lingering on the scar which stood out, livid, on Harry’s forehead.}
		{Atebodd y dynfarch ddim. Roedd ganddo lygaid gleision syfrdanol, fel saffir gwelw, a chraffodd ar Harri, gan oedi ar y graith ddulas, gleisiog ar ei dalcen.}

		\b{2}
		{‘\hlyou{You} are the Potter boy,’ he said. ‘\hlyou{You} had better get back to Hagrid. The Forest is not safe at this time~— especially for \hlyou{you}. Can \hlyou{you} ride? It will be quicker this way.}
		{‘Harri Potter \hlchisg{ydych chi},’ meddai, ‘Well \hlchisg{ichi} fynd yn ôl at Hagrid. Dydi’r Goedwig ddim yn ddiogel ar yr adeg yma~— yn arbennig i \hlchisg{chi}. \hlchisg{Fedrwch chi} farchogaeth? Bydd yn gyflymach fel hyn.}
	}
\end{frame}
